有冇人理解唔到台灣個交通規則?

香港人去一定好唔慣
點解因為轉彎 所以綠燈都可以行車
咁個綠燈已經冇咩意義

因為大英祖國係呢方面為香港做得好
全部燈都係人車separate曬

美式交通規則 燈前轉右如果無車同無危險可以轉
有咩咁難明？

大把有人行都轉 安全性低好多

無記錯日本同歐洲都係咁

井底……

其實.....行人睇既綠燈，車可轉彎，好多國家都係.....
北京，日，韓，歐美都有.....

點解咁多地方跟依套 純粹係為有效率d?

係台灣先危險姐，因為佢地唔會讓人。
去日本都一樣可以轉彎，但人地見到有人會讓人行先。
係台灣你一係同佢鬥快行，一係就等佢行先

其他地方考車都冇咁嚴

咁外國地方密度低 行人少所以危險比較低

on9?
歐洲考車要分好天，落雨天，上highway，係市區..等等
考前重要無特定既路線講你知

美加嗰啲考車都有分低高級架

英國人帶俾香港嘅，
豈止係安全？

台灣我都習慣左總之我跟綠色人仔行，唔好突然快或者停低。

佢地要隊埋來我都冇法，一係就人行我跟機。

真心要多謝英國帶來嘅安全同埋文明。

根本就係駕駛者質素問題
要用法規黎強制執行一件事都可以幫英國含撚

咁都叫含撚
咁希望香港快d跟台灣支那果套
話哂新香港人質素咁高

Show Blocked User - 感謝永遠有歌

台灣綠燈意思係
有人俾人行先

台灣只係得好主要車多道路先至會做足
高雄果D 我以前出入多都搞唔掂

日本果邊真係好易習慣，因為啲司機見你想過都會讓行人過咗先，我上次去四國幾乎個個司機都會讓我過咗先，自已再行快兩步，所以冇乜大問題

日本都係，不過行人優先，
日本所有過路處都係行人優先，
有人行近，車要停。

咪撚on9 啦， 細心啲睇人地點解要咁做先啦 , 都唔知幾有效率

你慢慢行佢都會等你，
不過最煩係右轉，大部份都係袋口位，
如果對面線交通流量大少少，轉燈都未出到車，
每次燈可能右轉得幾部車，
有d交通流量大既路口就行分離式同時差式

係，其實香港好多路口可以加揹仔燈，
特別係某d路口根本無斑馬線，
9點個綠口綠燈，其實6點果個可以keep住左轉。

至於上邊話 台灣啲車唔讓人
其實我自己去過 台中 基隆 台北等都覺得個system run得唔錯。 只係香港人唔慣就話人地有問題啫

樓上咁撚多五毛撚，好彩晨早BLOCK 撚晒。

遲d佢地唔夠洗可以開post讚美支那撞親人車瓜佢就賠少好多，其他國家就又坐監又賠錢咁。

去過越南 d 車直到逆線

咪話係唔係個效率問題

美國都係咁，但係人地見到有行人(就算得一個都好)都老遠停低讓人過先，過馬路果個係會覺得安全

但台灣班仆街就算一大班人過緊馬路佢都趕住投胎咁照俾油衝到離你貼一貼先停，有啲仲要同你爭路勁貼咁喺你面前駛過

係台灣當年考車牌太髮然後啲on9又多唔識讓人 先搞到咁危險姐 蝗性太重
利申住緊台中

其實台灣除非有路牌講明某個路口之外
紅燈都係唔可以右轉
所以其實大部分人都係違規
台灣人唔跟燈揸車就好似香港人過馬路唔睇燈咁

依道路交通管理處罰條例第53條第1項規定，汽車駕駛人，行經有燈光號誌管制之交岔路口闖紅燈者，處新臺幣1800元以上5400元以下罰鍰。另依同條第2項規定，前項紅燈右轉行為者，處新臺幣600元以上1800元以下罰鍰。

有冇人知點解要兩段式左轉

而家係講緊行車同行人都綠燈
車係要讓人行先

反而有啲馬路無行人交通燈，我唔知點過好

去支那先唔明佢個交通規則，點解十字路口可以X字形咁行

大陸不嬲當冇燈睇 睇燈行死仲快

有時冇燈仲好過

台灣啲交通真係垃撚圾

台灣機車兩段式左轉

佢啲迴圈處先犀利
好似無撚左條行車線咁

屌，台灣佬同大陸佬未一鳩樣
識閪交通安全咩

Hook turn 單車都係噉處理, 但台灣本身兩段式左轉套用喺電單車嘅政策似乎同車輛馬力無關, 只係用嚟提供 dedicated turning space 畀空間專門處理路上車流比率高嘅電單車

係呀 所以我friend係台灣比架仆街電單車撞到 一對手紮左成個月先好返少少 仲有手尾未清

有法規都無撚用
例如斑馬線前要停車俾行人過馬路呢樣嘢應該跟咗彭督番英國

香港成班撚樣明知有人要過斑馬線到照掂行掂過
喺英國就所有車都會停俾人行

台南撚表示每次過馬路都淆一淆

台灣個交通係車種分向...機車要二段式左轉(小路口就可以直接左轉，分辦係咪"小路口"=睇有冇待轉區)
黃紅牌加汽車就可直接左轉

美式個隻比較岩平地城市用
即係啲路全部井未咁起

英國個隻全分離式反而先岩香港啲街道
我覺得係